新手想入單反坑

筆直$10,000內 淨body

搵過Nikon D7500 好似幾好 有冇其他更好推介

另外新手揀咩鏡好

漏左

主要影 夜景 風景 人像 建築

a7ii

岩岩開始直上FF 我驚連鏡都買唔起

咁樣nikon有咩FF鏡推介 想一支標準 一支廣角
有冇可能5000內有齊? 如果唔得要預幾多

如果係咁買D7200仲好啦

D750
1635f4
50.4

50 1.8G 體驗下FF威力先

D750 啦
鏡買住二手先嘍

廣角20.8 /24.8 二手$4000頭

50mm 係指

AF-S NIKKOR 50mm f/1.4G
AF-S NIKKOR 50mm f/1.8G 呢2隻?

呢2隻都差成2000銀 除左光圈分別 仲有冇其他唔同

單反咁重邊影到相㗎

1.8G 對焦快好多

主要係睇你想要咩
但個景一黑都係要用手動對焦
試過1.4有時係夜晚影出黎既相會好似日頭咁光
新手用定焦初頭會有吃力 但玩熟左構圖再用變焦鏡無難度

大三元！

其實所謂既大三元小三元姐係邊支
點解會叫咁既名
新手無知一問

大三元即係各大廠嘅超廣、標準、遠攝嘅恆定2.8光圈變焦鏡頭，質素高可比美定焦（當然光學物理問題定焦點都好啲）
小三元亦係同上，不過光圈就細一級為恆定4，價錢相對便宜，質素亦唔差

焦段通常係廣角16-35，標準24-70，遠攝70-200
不過泥坑𠴱支係14-24，質素非常高嘅鏡頭
你係知咁多好喇 再知多啲會中毒嫁

搭單問依家買d750定等d820/850出好

自己咩用迷多先，聽講新D8系4千萬像素起跳，咁高好難用得好
個人覺得就現時環境d750規格夠做4-5年